(回帶) 廣東佛山村民掀翻警車捆綁民警

掀翻警車捆民警

在抓捕行動中，涉案人員盧某反抗拒捕並大聲叫喊。 紺現村的部分村民聞訊來到，圍困執行公務的民警及執勤麵包車，隨後將執勤麵包車推翻並將三名民警捆綁在麵包車底盤位置。

被告黃某、何某等手持木棍、鐵鏟等工具，要挾稱要翻轉執勤麵包車壓死民警，阻礙民警依法執行解救、現場拍攝取證等職務。

布蘸汽油抹民警

對峙期間，被告黃某拔掉側翻麵包車的汽油輸油管，車內的汽油流出。 盧某用一布塊蘸上流出的汽油擦到被捆民警身上，被告梁某隨後將點燃的汽油瓶扔向3名被捆民警，引起地面汽油燃燒，火勢向側翻的麵包車及被捆的 三名公安民警處蔓延。

隨後，消防人員及公安民警迅速行動將火撲滅，解救被困人員。

後經法醫鑑定，三名被捆民警所受損傷均已達輕傷；在場執行公務的其他三名公安民警損傷構成輕微傷。

圍牆入面既豬都勇武過香港人